Lieber Herr Wosnitza,

im Anhang finden Sie ein Draft eines neuen Paper zum FFLO quantenkritischen Punkt,
den ich zusammen mit Dima Pimenov, Matthias Punk (in c.c.) und Ipsita Mandal geschrieben habe.

Anhand einer kontrollierten RG-Methode konnten wir die Existenz eines non-Fermi-Liquid Fixpunktes am Übergang zwischen der normalen und der FFLO-Phase zeigen. Wir haben den fermionischen, dynamischen kritischen Exponenten z=3/2 bestätigt und dazu den Korrelationslänge-Exponenten \nu=1 gefunden. Das ergibt z.b. die funktionale Form des quantenkritischen Bereichs im h-T Phasendiagramm als kB*T=| h - h_{QCP} |^(3/2).

Wir hatten damals für Ihre Experimente zur spezifischen Wärme ein Skalierungsverhalten C \sim T^(d-1)/z =T^(2/3) im quantenkritischen Bereich vorhergesagt, wobei d-1 statt nur d im Exponenten stand, weil wir die Verletzung von “Hyperscaling” angenommen hatten.
In Anbetracht der neuen Erkenntnisse haben wir starke Argumente dafür, dass bei jeder endlichen Spin-Polarisierung das “Hyperscaling”
doch erhalten sein soll und damit  C \sim T^(d)/z =T^(4/3) gelten würde. Beide Vorhersagen sind allerdings kompatibel mit ihren bisherigen Messungen.

Ein neuer Punkt, den wir analysiert haben ist die Frage nach konkurrierenden Instabilitäten. Alle bisher studierten non-Fermi-Liquids entstehen durch starke Teilchen-Loch Fluktuationen und der quantenkritische Punkt ist immer innerhalb einer supraleitenden Phase versteckt, weil die Fluktuationen des Ordnungsparameters zu Cooper-Paarung von Elektronen führen. Siehe z.b. der Spin-Dichte-Welle quantenkritische Punkt, der immer innerhalb eines superconducting Dome liegt. Das Einzigartige beim FFLO non-Fermi-Liquid ist, dass er schon direkt durch Paarfluktuationen entsteht und deswegen “unmaskiert” sein könnte. In dieser neuen Arbeit haben wir alle möglichen, konkurrierenden Instabilitäten berechnet und gefunden, dass es eben keine konkurrierende Paarungsinstabilität gibt. Die einzigen, konkurrierenden Fluktuationen sind die einer Ladungsdichtewelle, die eben von FFLO-Fluktuationen verstärkt werden könnten. Ob es tatsächlich eine Instabilität zur Ladungsdichtewelle gibt, hängt vom mikroskopischen Modell ab. Die Frage wäre daher, ob es in ihrem System Signaturen von starken Ladungsdichtewellen Fluktuationen gibt und ob man die von FFLO-Fluktuationen unterscheiden könnte. Eine Möglichkeit wäre, die Impulsstruktur zu proben. Laut unserer Rechnung sollten die starken Ladungsdichtewelle Fluktuationen bei 2*k_{F,up} oder 2*k_{F,down} stattfinden, stattdessen sollen die FFLO-Fluktuationen bei k_{F,up}-k_{F,down} sein. Wenn ich mich nicht täusche, ist der typische Mismatch zwischen den Fermi-Flächen ugf. 5% bei 30 Tesla. Das würde die Unterscheidung zwischen FFLO und Ladungsdichte-Welle anhand des Impulses ziemlich einfach machen.

Wir würden uns über jeden Kommentar und weitere Diskussionen freuen!
Vielen Dank und Viele Grüße
Francesco Piazza

PS: da ich seit März eine Stelle am MPIPKS habe, ließe sich ein persönliches Treffen viel einfacher organisieren. 